<resources>
    <string name="app_name">"Informasi Autisme"</string>
    <string name="penertian_autisme">Autisme adalah gangguan perkembangan pervasif pada anak, ditandai adanya gangguan dan keterlambatan dalam bidang kognitig, perilaku, komunikasi dan interaksi sosial.\n \nIstilah autisme pertamakali diperkenalkan pada tahun 1943 oleh Leo Kanner, seorang psikiater dari John Hopkons University yang menangani sekelompok anak-anak yang mengalami kelainan sosial yang berat, hambatan komunikasi dan masalah perilaku.\n\nAutisme berasal dari bahasa Yunani kuno yang berarti sendiri, anak autisme seolah-olah hidup didunianya sendiri, mereka menghindari atau tidak merespon terhadap kontak sosial dan lebih senang menyendiri\n\nAnak autis termasuk salah satu jinis Anak Berkebutuhan Khusus (ABA) yang mengalami gangguan neurobiologis dengan adanya hambatan fungsi syaraf otak yang berhubungan dengan fungsi komunikasi, motorik, sosial dan perhatian. Hambatan yang dialami anak autis merupakan kombinasi dari beberapa gangguan perkembangan syaraf otak dan perilaku anak yang muncul pada tiga tahun pertama usia  anak.\n</string>
    <string name="penyebab_autisme1">\nKetika autisme pertamakali ditemukan tahun 1943 oleh Leo Kanner, autisme diperkirakan disebabkan oleh pola asuh yang salah. Kasus-kasus perdana banyak ditemukan pada keluarga kelas menengah dan berpendidikan, yang orang tuanya bersikap dingin dan kaku pada anak, Kanner beranggapan sikap keluarga tersebut kurang memberikan stimulasi bagi perkembangan komunikasi anak yang akhirnya menghambat perkembangan kemampuan komunikasi dan interaksi sosial anak. Pendapatt Kanner ini disebut dengan teori psikogenik yang menerangkan penyebab autisme dari faktor-faktor psikologis, dalam hal ini perlakuan pola asuh orang tua.\n</string>
    <string name="penyebab_autisme2">\n1. Faktor Genetik\nKeluarga yang terdapat anak autis memiliki resiko lebih tinggi dibandingkan populasi keluarga normal. Abnormalitas genetik dapat menyebabkan abnormalitas pertumbuhan sel saraf dan otak.
    \n\n2. Prenatal, Natal, dan Postnatal\nPendarahan pada kehamilan awal, obat-obatan, tangis bayi yang terlambat, gangguan pernapasan dan anemia merupakan salah faktor yang dapat mempengaruhi terjadinya autisme. kegagalan pertumbuhan otak karena kurangnya nutrisi yang tidak mencukupi dapat terjadi karena adanya jamur dalam lambung, atau nutrisi tidak terpenuhi karena faktor ekonomi.\n
    \n3. Neuro Anatomi\nGangguan/fungsi pada sel-sel otak selama dalam kandungan yang mungkin disebabkan terjadinya gangguan oksigenasi pendarahan atau infeksi dapat memicu terjadinya autisme.\n
    \n4. Struktur dan Biokomiawi Otak dan Darah\nKelainan pada cerebellum dengan sel-sel purkinje mempunyai kandungan serotinin yang tinggi. Demikian juga kemungkinan tingginya kandungan dopamin atau upioid dalam darah.\n</string>
    <string name="penyebab_autisme3">\nKeracunan logam berat dapat terjadi pada anak yang tinggal dekat tambang batu bara, emak dsb. Keracunan logam berat pada makanan yang dikonsumsi ibu yang sedang hamil, misalnya ikan dengan kandungan logam berat yang tinggi. Pada penelitian diketahui dalam tubuh anak-anak penderita autisme terkandung timah hitam dan merkuri dalam kadar yang relatif tinggi.\n</string>
    <string name="kara1">\nA). Menyendiri: terlihat pada anak yang menarik diri, acuh tak acuh, dan kesal bila diadakan pendekatan sosial serta menunjukkan perilaku dan perhatian yang terbatas (tidak hangat).\n\nB). Pasif: dapat menerima pendekatan sosial dan bermain dengan anak lain jika pola permainannya disesuaikan dengan dirinya.\n\nC). Aktif tapi aneh: secara spontan akan mendekati anak lain, namun interaksi ini seringkali tidak sesuai dan sering hanya sepihak.\n</string>
    <string name="kara2">\nA). Bergumam\n\nB). Sering mengalami kesukaran dalam memahami arti kata-kata dan kesukaran dalam menggunakan bahasa dalam konteks yang sesuai dan benar.\n\nC). Sering mengulang kata-kata yang baru saja mereka dengar atau yang pernah mereka dengar sebelumnya tanpa bermaksud untuk berkomunikasi.\n\nD). Mengalami kesukaran dalam berkomunikasi walaupun mereka dapat berbicara dengan baik, karena tidak tahu kapan giliran mereka berbicara, memilih topik pembicaraan, atau melihat kepada lawan bicaranya\n\nE). Mengalami gangguan dalam komunikasi nonverbal, mereka sering tidak menggunakan gerakan tubuh dalam berkomunikasi untuk mengekspresikan perasaannya atau untuk meraba-rasakan perasaan orang lain, misalnya menggelengkan kepala, melambaikan tangan, mengangkat alis dan sebagainya.\n\nF). Kesukaran dalam mengekspresikan perasaan atau emosinya melalui nada suara.\n\nG). Berbicara monoton, kaku, dan menjemukan.\n</string>
    <string name="kara3">\nA). Abnormalitas dalam bermain, seperti stereotip, dan diulang-ulang.\n\nB). Tidak menggunakan mainannya dengan sesuai\n\nC). Menolak adanya perubahan lingkungan dan rutinitas baru.\n\nD). Minatnya terbatas, sering aneh, dan diulang-ulang.\n\nE). Hiperaktif pada anak prasekolah atau sebaliknya hopoaktif.\n\nF). Gangguan pemusatan perhatian, impulsifitas, koordinasi motorik terganggu, kesulitan dalam melakukan aktivitas kehidupan sehari-hari.\n</string>
    <string name="kara4">\nKarena karakteristik penyandang autisme ini banyak ragamnya, sehingga cara diagnose yang paling ideal adalah dengan memeriksakan anak pada beberapa tim dokter ahli seperti ahli neurologis, ahli psikologi anak, ahli penyakit anak, ahli terapi bahasa, ahli pedagogik dan ahli professional lainnya dibidang autisme, tentu saja dengan melibatkan orangtua yang lebih mengenal kondisi anaknya.\n\nHasil pengamatan sesaat belum dapat disimpulkan sebagai hasil mutlak dari kemampuan dan perilaku seorang anak. Masukkan dari orangtua mengenai kronologi perkembangan anak adalah hal terpenting dalam menentukan keakuratan hasil diagnose. Dengan diagnose yang akurat dan penanganan sedini mungkin dapat dilakukan untuk menentukan terapi yang tepat.\n</string>
    <string name="terapi_prilaku">\nTerapi perilaku adalah terapi yang dilaksanakan untuk mendidik dan mengembangkan kemampuan perilaku anak yang terhambat dan untuk mengurangi keperilaku-perilaku yang tidak wajar dan menggantikannya dengan perilaku yang bisa diterima dalam masyarakat. Terapi perilaku yang dikenal di seluruh dunia adlah Applied Behavioral analysis (ABA) yang diciptakan oleh Ole Ivar Lovaas Ph.D dari University of California Los Angles (UCLA).\n\nDalam terapi perilaku, fokus penanganan terletak pada pemberian reinforcement positif seperti pujian, setiap kali anak berespon benar sesuai instruksi yang diberikan. Tidak ada hukuman dalam terapi ini, akan tetapi bila anak berespon negatif (salah/tidak tepat) atau tidak berespon sama sekali maka ia tidak mendapat reinforcement positif yang Ia sukai. Tujuan penanganan ini terutama adalah untuk meningkatkan pemahaman dan kepatuhan anak terhadap aturan.\n\nBerikut video metode ABA dasar :\n</string>
    <string name="terapi_okupasi">\nTerapi okupasi dilakukan membantu menguatkan, memperbaiki koordinasi dan keterampilan otot pada anak autis dengan kata lain untuk melatih motoric halus anak. Hamper semua anak autis mempunyai keterlambatan dalam perkembangan motoric halus. Gerak-geriknya kaku dan kasar, mereka kesulitan untuk memegan pinsill dengan cara yang benar, kesulitan untuk memegang sendik dan meyuap makanan kemulutnya, dan lain sebagainya. Dalam hal ini terapi okupasi sangat penting untuk melatih mempergunakan otot halusnya dengan benar.\n\nBerikut video terapi okupasi :\n</string>
    <string name="terapi_wicara">\nTerapi wicara merupakan suatu keharusan, karena anak autis mempunyai keterlambatan bicara dan kesulitan berbahasa. Tujuannya adalah untuk melancarkan otot-otot mulut agar dapat berbicara lebih baik. Hamper semua anak dengan autisme mempunyai kesulitan dalam bicara dan berbahasa. Biasanya hal ini yang paling menonjol, banyak pula individu autis aung non-verbal atau kemampuan bicaranya sangat kurang. Terkadang bicaranya cukup berkembang, namum mereka tidak mampu untuk memakai bicaranya untuk berkomunikasi/berinteraksi dengan orang lain. Dalam hal ini terapi wicara dan berbahasa akan sangat menolong.\n\nBerikut video terapi wicara :\n</string>
    <string name="terapi_visual">\nIndividu autis lebih mudah belajar dengan melihat (visual learners/visual thinkers). Hal inilah yang kemudian dipakai untuk mengembangkan metode belajar komunikasi melalui gamba-gambar, misalnya dengan metode PECS (Picture Exchange Communication System) dan AAC (Augmentative and Alternative Communication). Dengan adanya bantuan gambar-gambar dan symbol-simbol maka pemahaman terhadap bahasa yang disampaikan secara verbal dapat dipahami secara jelas.\n\nBerikut video terapi visual :\n</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="title_activity_terapi">Terapi Autisme</string>
    <string name="tab_text_1">Perilaku</string>
    <string name="tab_text_2">Okupasi</string>
    <string name="tab_text_3">Wicara</string>
    <string name="tab_text_4">Visual</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="section_format">Hello World from section: %1$d</string>
</resources>
